%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 2 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 2}\newline
El jefe de producción de una fábrica debe decidir entre dos máquinas A y B. Las características de cada una son: \\

\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{1cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{3cm}|}
			\hline
			\rowcolor{white!50}
			\textbf{Maq} & \textbf{C} & \textbf{K} & \textbf{S} & \textbf{CAO} \\ \hline
			A            & COP 800.000    & 3 años     & COP 200.000    & COP 25.000       \\ \hline
			B            & COP 600.000    & 2 años     & COP 150.000    & COP 30.000       \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}

Con una tasa del 36\% nominal anual año vencido, determinar la mejor alternativa.

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula
	\begin{longtable}{|c|c|c| }
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf = 0 pav$} \\ \hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		Alternativa A & Alternativa B & $i= 36\% \textit{ pav }$\\
		$C =  COP 800{.}000$ & $C =  COP 600{.}000$ & $CPUE =  COP ?$\\
		$K =  3 \textit{ años }$ & $K =  2 \textit{ años }$ & \\
		$S =  COP 200{.}000$ & $S =  COP 150{.}000$ & \\
		$CAO =  COP 25{.}000$ & $CAO =  COP 30{.}000$ & \\
 		$n_{1}= 3 \textit{ pav }$ & $n_{2}= 2 \textit{ pav }$ &   \\ 
		\\\hline 
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		\multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.5]{10_Capitulo/ejemplos/2/Ejemplo 2.pdf}}                                                                                         \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

		{$VP=R\frac{1-(1+i_{1})^{-n}}{i_{2}} \text{ Valor presente serie uniforme vencida}$}\\ 
		{$VF=R\frac{1-(1+i_{1})^{n}}{i_{2}} \text{ Valor futuro aserie uniforme vencida}$}\\ 
		\hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		Alternativa A & Alternativa B\\ 
		Cuota anual costo inicial & Cuota anual costo inicial \\
		${R=\frac{800{.}000}{\frac{1-(1,36)^{-3}}{0,36}} = COP 178{.}042}$ & ${R=\frac{600{.}000}{\frac{1-(1,36)^{-2}}{0,36}} = COP 470{.}237 }$ \\
		Cuota anual valor salvamento & Cuota anual valor salvamento\\
		$R=\frac{200{.}000}{\frac{(1,36)^{3}}{0,36}} = COP 28{.}623 $ & $R=\frac{150{.}000}{\frac{(1,36)^{2}}{0,36}} = COP 29{.}196 $ \\
		CPUE alternativa A & CPUE alternativa B \\ 
		$CPUE_{A} = 28.623-478.042-25.000 $ & $CPUE_{B} = 29.196-470.237-30.000$\\ 
		$CPUE_{A} = COP -474.419$ & $CPUE_{B} = COP -471.04$\\
		\hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO

		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline

		\multicolumn{3}{|c|}{La alternativa que representa menores perdidad es la B} \\ 
		\hline
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

